// lịch sử 10 bài 6
let questions =[
    {
        numb: 1,
        question: "Đạo Phật xuất hiện ở Ấn Độ vào thời gian nào?",
        answer: "Thế kỉ VI TCN",
        options: [
          "Thế kỉ VI TCN",
          "Thế kỉ IV.",
          "Thế kỉ VI",
          "Thế kỉ VII"
          ]
      },
      {
        numb: 2,
        question: "Tư tưởng tôn giáo nào là cơ sở cho sự phân biệt đẳng cấp trong xã hội Ấn Độ cổ đại?",
        answer: "Bà La Môn giáo",
        options: [
          "Phật giáo",
          "Bà La Môn giáo",
          "Thiên Chúa giáo",
          "Ấn Độ giáo"
          ]
      },
      {
        numb: 3,
        question: "Những công trình kiến trúc bằng đá rất đẹp và rất lớn gắn liền với đạo Phật Ấn Độ là",
        answer: "chùa hang",
        options: [
          "chùa",
          "chùa hang",
          "tượng Phật",
          "đền tháp"
          ]
      },
      {
        numb: 4,
        question: "Đạo Hinđu- một tôn giáo lớn ở Ấn Độ – được hình thành trên cơ sở nào?",
        answer: "Tín ngưỡng cổ xưa Bà la môn.",
        options: [
          "Giáo lí của đạo Phật",
          "Tín ngưỡng cổ xưa Bà la môn.",
          "Giáo lí của đạo Hồi",
          "Văn hóa truyền thống Ấn Độ"
          ]
      },
      {
        numb: 5,
        question: "Các ngôi đền bằng đá đồ sộ, hình chóp núi được xây dựng ở Ấn Độ để",
        answer: "thờ thần",
        options: [
          "thờ Phật",
          "thờ Linh vật",
          "thờ thần",
          "thờ đấng cứu thế"
          ]
      },
      {
        numb: 6,
        question: "Đặc điểm nổi bật của văn hóa Ấn Độ cổ trung đại là có tính",
        answer: "hiện thực, mang đậm màu sắc tôn giáo.",
        options: [
          "hiện thực, uyển chuyển, sinh động",
          "hiện thực, mang đậm màu sắc tôn giáo.",
          "dân tộc, thể hiện rõ quan điểm sống",
          "quốc tế, phong cách nghệ thuật độc đáo."
          ]
      },
      {
        numb: 7,
        question: "Loại văn tự sớm phát triển ở Ấn Độ là",
        answer: "chữ Brahmi – chữ Phạn",
        options: [
          "chữ Brahmi – chữ Phạn",
          "chữ Brahmi – chữ Pali",
          "chữ Phạn và kí tự Latinh",
          "chữ Pali và kí tự Latinh."
          ]
      },
      {
        numb: 8,
        question: "Chữ viết dân tộc nào ở nước ta có nguồn gốc từ chữ Phạn?",
        answer: "Dân tộc Khơme.",
        options: [
          "Dân tộc Khơme.",
          "Dân tộc Mường",
          "Dân tộc Nùng.",
          "Dân tộc Tày."
          ]
      },
      {
        numb: 9,
        question: "Loại hình kiến trúc tiêu biểu cho kiến trúc Hin-đu (Hindu) giáo ở Ấn Độ là ",
        answer: "đền kiểu tháp núi",
        options: [
          "chùa hang.",
          "stu-pa (stupa",
          "đền kiểu tháp núi",
          "mái vòm, chóp nhọn."
          ]
      },
      {
        numb: 10,
        question: "Ấn Độ là cái nôi của những tôn giáo lớn nào dưới đây?",
        answer: "Phật giáo, Hin-đu giáo",
        options: [
          "Phật giáo, Đạo giáo",
          "Phật giáo, Hin-đu giáo",
          "Thiên Chúa giáo, Hồi giáo",
          "Phật giáo, Hồi giáo"
          ]
      },
      {
        numb: 11,
        question: "Văn hoá truyền thống Ấn Độ ảnh hưởng rõ nét nhất ở khu vực nào?",
        answer: "Đông Nam Á",
        options: [
          "Đông Bắc Á.",
          "Trung Đông.",
          "Đông Nam Á",
          "Tây Á."
          ]
      },
      {
        numb: 12,
        question: "Những lĩnh vực nào dưới đây của văn hoá truyền thống Ấn Độ được truyền bá ra bên ngoài ?",
        answer: "Tôn giáo, văn học, kiến trúc, nghệ thuật, chữ viết.",
        options: [
          "Tôn giáo, văn học, kiến trúc, nghệ thuật, chữ viết.",
          "Phật giáo, văn học, kiến trúc, điêu khắc, chữ viết.",
          "Hin-đu giáo, văn học, kiến trúc, nghệ thuật, chữ viết.",
          "Hồi giáo, văn học, kiến trúc, ca múa, chữ viết."
          ]
      },
      {
        numb: 13,
        question: "Phát minh chữ số tự nhiên và số 0 là thành tựu của quốc gia nào sau đây?",
        answer: "Ấn Độ.",
        options: [
          "Ai Cập.",
          "Ấn Độ.",
          "Trung Quốc",
          "Lưỡng Hà."
          ]
      },
      {
        numb: 14,
        question: "Giá trị ưu việt và tính nhân văn của văn minh Ấn Độ thể hiện qua việc",
        answer: "hoà bình.",
        options: [
          "chính trị.",
          "quân sự",
          "chiến tranh.",
          "hoà bình."
          ]
      },
      {
        numb: 15,
        question: "Cái gì không có ở .............................................. thì không thể có ở Ấn Độ",
        answer: "Ma-ha-ba-hra-ta (Mahabahrata).",
        options: [
          "Ra-ma-y-a-na (Ramayana)",
          "Ma-ha-ba-hra-ta (Mahabahrata).",
          "Raam-cha-rit-maa-nas (Raamcharitmaanas).",
          "Sha-kun-ta-la (Shakuntala)."
          ]
      },
    ]